---
aid: 9025
zid: 753315
title: "【同人短篇】尚羽元老寄给萧子山元老关于土地改革的信"
author: bart
date: 2018-05-17 20:38:41+07:00
lastmod: 2018-05-20 17:04:00+07:00
---

bart 于 2018-5-17 20:38:41 发表了：

_本帖最后由 bart 于 2018-5-18 16:27 编辑_

本文节选自尚羽元老的回忆录和个人文集《理智还是情感：我是怎么不被正确左右》，本文写作时尚羽元老尚未成年。

萧叔叔：

您好！

我这次来信是为了向您说明：元老院在土地问题上完全应当立刻进行改革。

首先需予以注意的是，我们所建立的国家名为澳宋。“宋”明确表明我国在地位上首先是中国政权。

纵观古今，任何一个中国政权往往开国后的头等大事就是整理土地。在以农业为根本的古代，土地是一个极为敏感的问题。土地一旦分散自耕农数量增加分解王长得水寿就会出现显著增长，反之则会减少。因此各个王朝在开国后通常都会进行一定程度的土地再分配。

元老院国家尽管与封建王朝不同，头等大事是实现现代化，但是在土地问题上也应当有所作为，而我以为应当立即实行土地改革。

首先，土地改革可以推进工业化。在短暂的未来，农业将仍然一直会是国家产业中的重要一环。在推行工业化的过程中，必须要农业进行补贴，但由于旧思想的阻挠，很多士绅不愿意向工业转型，顽固地保有大量土地。或许随时时间的推移，观念会改变，但是我们元老院没有时间可以等。因此，元老院须针对持有大量土地者进行限制，强迫其抛弃土地进行转型。

再者，土地改革可以提高元老院的威信。土地目前人处在极度集中状态，在江南地区，88%的土地集中于 10%的人手中。前世的历史学家曾经对此作过细致的研究。并且得出结论：农民几千年的奋斗就是为了那一块土地。倘若元老院能够得到那“98%”的底层人民的支持，元老院的政治稳固性的会空前提高。

个别人认为士绅属于统战工作的一部分，应当拉拢他们，从而藉以此作为借口要求暂缓土地改革。我认为不一定要实行如同 tg 式激烈的土地再分配，而应当以更为软性的手段进行。但也要注意的是统战工作的目的是为了“战”不是单纯而无谓的“统”。所以以此作为理由而再继续推后土地改革是不成立的。

在此我向您提出土地改革四步走的设想：

一、推行现代版《宅地法》，向台湾、东南亚地区移民并且赠送土地，稀释江南地区人口。

二、公开《共同纲领》，通过宪制性文件诉讼废除一切限制人身自由的身契，解放底层人口。

三、制定《土地法》，并应明文规定土地私有产权不受侵犯；增收土地保有税，采取累进税制；荒耕一年（含）以上土地收归国有；设立国土局等等。

四、让蒸包局对于江南地区的士绅进行提前侦查，防止实行土地法等等相关改革工作所带来的反弹和阻挠。

以上仅仅是我对穿越集团的事业的一点点小小建议，希望您能够采纳。

此致

尚羽

1647 年 4 月 12 日

---

bart 于 2018-5-17 20:40:43 发表了：

一小篇议论文，各位看看

---

周围 于 2018-5-17 23:38:48 发表了：

同意！东南亚生产建设团表示来者不拒。

---

黄汉民 于 2018-5-18 00:21:07 发表了：

_本帖最后由 黄汉民 于 2018-5-18 00:29 编辑_

个别人表示，统战是为政权服务

以前不会，现在不会，将来也不会，以任何理由任何形式阻挠元老院的任何决议

对于元老院是否进行土地改革，个别人表示完全支持元老院的所有决议

统战并不是投降右派，统战是解放思想，是化敌为我

对于不愿意接受元老院改造的旧集团，自然是敌，而愿意接受元老院改造的就是我

既然可以统战的对象是愿意接受元老院改造的积极分子，也就不存在所谓的暂缓、阻挠元老院的决议的行为

统战工作从来不存在任何投降心理，不存在任何妥协心理，这是部分人对统战部门，对统战工作认识不够而产生的错误理解。

统战工作只是为了让愿意归化的旧势力能够更好地了解元老院的决议，为了让归化的旧势力更清楚的认识元老院的强大力量，为了让归化的旧势力更好地为我所用，为了让归化的旧势力在执行元老院决议的时候，不会因为理解不清而行差踏错

同志们，我们必须认识到，我们来自新时代，我们的观念是自小就养成的，许多事情在我们看来自然而然，但是对于归化的旧势力而言却极难理解。这就需要我们统战部门，去跟他们宣讲，去与他们对接，去化解他们内心对陌生事物的不安，让他们认识到元老院的伟大光明正确。从来没有人能够不经学习就理解一切的，我们元老尚且不行，又怎么能要求归化的旧势力能够在无人引导的情况下轻松转变呢？

如果说，宣传部是广泛宣传，是培训班，那么统战部门就是针对宣传，是家教。

统战并不是为旧地主服务的，之所以集中表现在旧文人身上，是因为时代的特点所决定的。

在封建时代，文人往往是地主，是宗族中的核心人物。针对这些人进行统战，就可以花费更小的力量，做更多的事情。统战工作不分大小，只是统战工作有轻重缓急，希望各位元老不要因为统战工作的针对重点，而对统战工作产生了偏见。

所以，个别人不得再一次郑重地澄清，统战工作不是右派软弱，统战部门将比任何部门更加激进

这是一场敌与我的战争，在军事战场上，伏波军会接受不愿屈服的俘虏，但在思想战场上，统战部门不会接受不愿归化的俘虏，要嘛顺要嘛亡

---

bart 于 2018-5-18 06:04:05 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-5-18 00:21
>
> 个别人表示，统战是为政权服务
>
> 以前不会，现在不会，将来也不会，以任何理由任何形式阻挠元老院的任何决议
>
> ...

对啊，但是我的意思是没有改造靠拉拢的那种“统”是我反对的，改造当然好啊

---

Smokey_Days 于 2018-5-18 07:43:53 发表了：

提高元老院的**微信**

---

黄汉民 于 2018-5-18 09:12:28 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-5-18 07:43
>
> 提高元老院的微信

不只提高元老院的微信，还要提高元老院的 QQ，微博，探探，陌陌，钉钉

---

sth4nothing 于 2018-5-18 12:51:16 发表了：

公开共同纲领干嘛？共同纲领不是元老院这个公司的股东协议么？

---

Smokey_Days 于 2018-5-18 12:54:58 发表了：

> sth4nothing 发表于 2018-5-18 12:51
>
> 公开共同纲领干嘛？共同纲领不是元老院这个公司的股东协议么？

+1，要公开也应该是宪法啊。

---

bart 于 2018-5-18 16:28:31 发表了：

> sth4nothing 发表于 2018-5-18 12:51
>
> 公开共同纲领干嘛？共同纲领不是元老院这个公司的股东协议么？

共同纲领属于临时宪法的地位，是宪制性文件

---

bart 于 2018-5-18 16:29:04 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-5-18 09:12
>
> 不只提高元老院的微信，还要提高元老院的 QQ，微博，探探，陌陌，钉钉

写错了。。。已改

---

Smokey_Days 于 2018-5-20 15:31:58 发表了：

不过我总觉得这信不应该是寄给萧子山元老的。

---

bart 于 2018-5-20 16:37:06 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-5-20 15:31
>
> 不过我总觉得这信不应该是寄给萧子山元老的。

那寄给谁？督公？

---

黄汉民 于 2018-5-20 16:57:37 发表了：

> bart 发表于 2018-5-20 16:37
>
> 那寄给谁？督公？

老王呀

---

bart 于 2018-5-20 17:04:35 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-5-20 16:57
>
> 老王呀

王洛宾？要不寄给农相好了，他不是刚刚视察过蘑菇仓库吗？（滑稽

---
